\cvsection{Experiências}

\begin{cventries}
  \cventry
  {Laboratorio Assert - Sistema Antifurto de Transformadores(Saf-T)} % Organization/Project
  {Desenvolvedor Backend - Python} % Job title
  {João Pessoa, PB (Remoto)} % Location
  {Mar, 2024 - Atual} % Date(s)
  {
    \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {{Desenvolvi} APIs REST utilizando Django Rest Framework para o gerenciamento de dispositivos IoT e o registro seguro de seus dados, aplicando criptografia para proteger a comunicação entre dispositivos e backend.}
      \item {Planejei e implementei a arquitetura de comunicação entre dispositivos e sistemas, garantindo alta eficiência e segurança nos fluxos de dados.}
      \item {Ampliei e customizei a API padrão de controle de usuários do Django, adaptando-a às necessidades específicas do projeto.}
      \item {Implementei um sistema web que exibe, em tempo real, os dados enviados pelos dispositivos, incluindo alertas configurados com base na severidade das alterações de dados.}
      \item {Documentei os endpoints do sistema utilizando OpenAPI (Swagger), melhorando a rastreabilidade e a integração com outros desenvolvedores.}
      \item {Adotei as melhores práticas de desenvolvimento seguindo os padrões da documentação oficial e da comunidade Django.}
      \item {Tecnologias: Python, Django Rest Framework, PostgreSQL, Swagger (OpenAPI), Criptografia, WebSockets.}
    \end{cvitems}
  }

  \cventry
  {Theia} % Organization
  {Desenvolvedor Backend Pleno} % Job title
  {São Paulo, SP (Remoto)} % Location
  {Jun, 2022 - Atual} % Date(s)
  {
    \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {Desenvolvi e implementei novos serviços em Go, criando funcionalidades como autenticação, upload de arquivos (AWS S3) e sistemas de auditoria (AWS SQS).}
      \item {Renovei a arquitetura dos sistemas para melhor adequação ao trabalho em equipes pequenas, otimizando o fluxo de desenvolvimento.}
      \item {Projetei e ampliei o uso de um pacote comum entre sistemas, consolidando uma biblioteca externa para maior eficiência.}
      \item {Liderei o desenvolvimento da interface entre front-end e back-end, aplicando as melhores práticas para experiência do usuário e desenvolvedores.}
      \item {Implementei ferramentas de rastreabilidade e métricas utilizando Prometheus e Grafana, aumentando a visibilidade e o monitoramento dos sistemas.}
      \item {Aumentei para 50\% ou mais a cobertura de testes dos repositórios principais, utilizando ferramentas como Testcontainers para serviços como AWS S3, SQS, DynamoDB e PostgreSQL.}
      \item {Linguagens: GoLang, SQL, Kotlin.}
      \item {Tecnologias: AWS (S3, ECR, DynamoDB, SQS), PostgreSQL, Chi, Testcontainers, Github, Swagger, JWT, OAuth 2.0, Prometheus, Grafana.}
    \end{cvitems}
  }

  % \cventry
  % {Apoio Ecolimp} % Organization
  % {Desenvolvedor Backend} % Job title
  % {Rio de Janeiro, RJ (Remoto)} % Location
  % {Fev, 2022 - Jun, 2022} % Date(s)
  % {
  %   \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
  %     \item {Implementação serviços utilizando GoLang em conjunto a diversos padrões de mercado para garantir rastreabilidade, consistência e manutenibilidade de código}
  %     \item {Ampliação e manutenção de diversos serviços em Typescript utilizados para o gerenciamento de limpeza de salas de hospitais}
  %     \item {Linguagens: GoLang, Typescript, MongoDB}
  %     \item {Tecnologias: NestJS, Swagger, AWS}
  %   \end{cvitems}
  % }

  \cventry
  {Laboratório de Sistemas Distribuídos (LSD) - UFCG} % Organization
  {Desenvolvedor e Pesquisador} % Job title
  {Campina Grande, PB (Remoto)} % Location
  {Ago, 2021 - Jun, 2022} % Date(s)
  {
    \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {Conduzi pesquisas em soluções de segurança da informação, desenvolvendo tecnologias baseadas na virtualização do chip TPM 2.0 para a plataforma VMware.}
      \item {Projetei e implementei soluções com vTPM para aumentar a integridade e segurança de máquinas virtuais, integrando o VMware SDK com GoLang.}
      \item {Contribuí para a robustez e confiabilidade da infraestrutura virtual, aprimorando a proteção contra ataques e garantindo maior conformidade com padrões de segurança.}
      \item {Linguagens: GoLang, Shell Script.}
      \item {Tecnologias: VMware, TPM 2.0, GNU/Linux.}
    \end{cvitems}
  }

  % \cventry
  % {Núcleo de Tecnologias Estratégicas Em Saúde (NUTES) - UEPB} % Organization
  % {Desenvolvedor Backend} % Job title
  % {Campina Grande, PB (Remoto)} % Location
  % {Jun, 2021 - Ago, 2021} % Date(s)
  % {
  %   \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
  %     \item {Desenvolvimento de soluções para a coleta de dados, garantindo um fluxo contínuo e seguro de informações essenciais}
  %     \item {Implementei, junto com meus colegas de trabalho, o back end da aplicação Sênior Saúde Móvel utilizando arquitetura de microsserviços}
  %     \item {Linguagens: Python, MongoDB}
  %     \item {Tecnologias: Flask, GNU/Linux}
  %   \end{cvitems}
  % }

  \cventry
  {Resilia Educação} % Organization
  {Facilitador Tech} % Job title
  {Rio de Janeiro, RJ (Remoto)} % Location
  {Mai, 2021 - Dez, 2021} % Date(s)
  {
    \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {Facilitei o aprendizado de desenvolvimento web, auxiliando estudantes a entender conceitos chave e aplicá-los em projetos práticos.}
      \item {Ministrei aulas de desenvolvimento backend utilizando Express.js e Javascript, orientando estudantes na criação de API Web.}
      \item {Orientei a modelagem de bancos de dados seguindo boas práticas para manipulação e organização de dados em MySQL.}
      \item {Instrui sobre gerenciamento eficiente de containers Docker, simplificando fluxos de trabalho para desenvolvedores iniciantes.}
      \item {Linguagens: Javascript, SQL.}
      \item {Tecnologias: \textbf{Docker},  \textbf{Express.js},  \textbf{Node.js},  \textbf{MySQL}.}
    \end{cvitems}
  }

  \cventry
  {Laboratório GCOMPI - IFPB} % Organization
  {Discente Bolsista} % Job title
  {Campina Grande, PB} % Location
  {Jan, 2020 - Mai, 2021} % Date(s)
  {
    \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
      \item {Realizei pesquisas em Redes de Sensores Sem Fio, explorando novos métodos de comunicação e coleta de dados.}
      \item {Desenvolvi firmware para a plataforma OpenMote B, ampliando a comunicação via rádio com suporte a várias modulações do protocolo IEEE 802.15.4g.}
      \item {Analisei dados coletados utilizando Python, contribuindo diretamente para a elaboração do Trabalho de Conclusão de Curso.}
      \item {Linguagens: C++, Python, SQL-like.}
      \item {Tecnologias: InfluxDB, SCons, FreeRTOS, GNU/Linux.}
    \end{cvitems}
  }
\end{cventries}
